[[_TOC_]]

# Вопросы системной интеграции
## Переменные окружения
Доступ к переменным окружения осуществляется при помощи вызовов:
+ `$this->lib('env')->get($key);`
+ `$this->lib('env')->xget($key);`

Где, `$key` соответствует любому из приведенных значений колонки `Ключ` в таблице:
|Ключ                            |Описание                                                          |Примечание                                        |
|--------------------------------|------------------------------------------------------------------|--------------------------------------------------|
|wsys.doc.root                   |Путь до корневого каталога с документацией                        |                                                  |
|wsys.doc.home                   |Домашний каталог с документацией                                  |родительский каталог handbook                     |
|wsys.doc.handbook.root          |Путь до корневого каталога со справочным руководством             |соответствет каталогу с именем `handbook`         |
|wsys.doc.handbook               |Полное имя файла-указателя справочного руководства                |обычно соответствует файлу README                 |
|wsys.doc.handbook.wclient       |Полное имя файла справочного руководства `Wclient`                |соответствует файлу `wclient/guide.md`            |
|wsys.doc.handbook.wclient.root  |Путь до корневого каталога со справочным руководством `Wclient`   |соответствет каталогу с именем `handbook/wclient` |
|wsys.doc.handbook.sysadmin      |Полное имя файла руководства системного администратора `sysadmin` |соответствует файлу `sysadmin/guide.md`           |
|wsys.doc.handbook.sysadmin.root |Путь до корневого каталога руководства системного администратора  |соответствет каталогу с именем `handbook/sysadmin`|

+ при запросах по одному из вышеперечисленных ключей возвращается:
  + через метод `get`
    + абсолютный путь
  + через метод `xget`
    + маршрут, относительно корневого каталога с документацией `wsys.doc.root`

Ряд ключей может формироваться по схеме: `wsys.doc.handbook.[<alias>[.root]]`
Поддерживаемый список алиасов к основным документам комплекта:
| Алиас      | Описание                                              | Примечание            |
|------------|-------------------------------------------------------|-----------------------|
| handbook   | файл-указатель справочного руководства                | алиас верхнего уровня |
| wclient    | справочное руководство `Wclient`                      |                       |
| sysadmin   | руководство системного администратора                 |                       |
| user       | Wportal: краткое руководство пользователя             |                       |
| programmer | Wportal: краткое руководство прикладного программиста |                       |
| docdev     | руководство разработчика документации                 |                       |
| admin      | руководство администратора портала                    |                       |
| advanced   | дополнительные разделы                                |                       |

### Примеры использования
```php
$this->lib('env')->get('wsys.doc.root');
$this->lib('env')->get('wsys.doc.home');
$this->lib('env')->get('wsys.doc.handbook.root');
$this->lib('env')->get('wsys.doc.handbook');
$this->lib('env')->get('wsys.doc.handbook.wclient');
$this->lib('env')->get('wsys.doc.handbook.wclient.root');
```
